炎夏僅開2小時冷氣 劏房戶被濫收電費：業主話全香港都係咁

炎炎夏日，本港溫度一度破37度，不少港人在家中開冷氣降暑熱，但有些住在百呎劏房的基層家庭，每天只能開2至3小時的冷氣，並非僅因經濟拮据，而是業主濫收電費，每度電更收取4元，比起中電1.1度電高出2.5倍。

爭取低收入家庭保障聯席組織幹事李風清今早在電台節目表示，基層家庭面對濫收水、電費問題，往往只能啞忍，批評政府部門忽視問題，令基層的生活百上加斤。

每月以4,500元租住劏房單位的李先生是聽眾之一，他致電節目表示，所住劏房由一個單位分劏3個而成，業主向他們收取水費為每立方米達14元、電費每度電4元，「我租金又唔係太貴，但有時真係影響好大，因為我有小朋友，唔開又唔得。」他續指每天中午也不會開冷氣，等到夜晚才開2至3小時的冷氣。根據水務署設定第四級別中每立方米收取的9.05港元，高出0.5倍，至於電費更比中電原本每度1.1電高出2.5倍。

業主稱有額外損耗

另一位聽眾李先生於今年2月租了70呎的劏房，他憶述當時發現業主收取水費每立方13元、每度電1.5元的價格時，立刻向業主反映，但業主反指走廊的燈也屬電費損耗，所以電費會較平常貴，更稱「係呀，全香港都係咁㗎啦。」

爭取低收入家庭保障聯席組織幹事李風清表示，近日組織的一項調查反映，大部分不適切住戶亦有被業主濫收水費的問題，「業主只會同佢講你唔鐘意咪搬。」她批評政府部門忽視問題，組織今年初曾協助一基層家庭向業主成功追討4年來8成遭濫收的金額，但始終在港單位難求，令不少基層家庭只能無奈接受不公。

本身是社會地產「好宅」負責人的李補充，計劃下2個分租單位，亦有向中電申請獨立電錶，基層可直接向中電繳交費用，免卻往時被劏房業主設立獨立水、電錶，乘機收取額外費用，「其實係可行，只係睇下政府同業主會唔會做。」

政府：你唔鍾意可以唔租，你可以選擇瞓麥當勞、瞓街、或者移民

華人本性

咪搬囉
咁唔係點

中國文化真係世上第一仆街文化

咁同轉售電無分別，好似係犯法

唔滿意咪搬囉，一陣出黎抗爭個陣你就事不關己，慢慢捱啦，鬼叫你窮咩，認命啦

唔比佢劏 比第二個劏

個社會好快就會爆煲 報復社會嘅事只會越嚟越多
巴士放圖釘只係第一波 會陸續有嚟

如果係一早搬入黎個時講明嘅，你情我願無問題，但若果係入到去之後先突然話收貴你咁就真係業主仆街

如果咁樣收電費係犯法嘅話就仲簡單，揾蘋果搞大佢，easy

政府可以做好啲

起多啲天台屋

工夏轉住臨時住宅其實有得諗架老實講

agger，反正窮人條命低賤
講咩防火安全條例根本on9

工廈搞得掂個窗其實安全過住宅大廈好撚多

抵得劏房波咁發！

香港咁辛苦返大陸啦

是但啦
投票投邊個先

留名等睇又有柒頭仆入嚟話鬼佬都有仆街，係人性嚟，全世界咩人都會有

做得劏房業主有幾多有良心？

冇人回，冇人想面對現實

波哥？
一人之下
萬人之上

咁又點 既得利益者同有錢人都唔會搭巴士

香港D業主真係全世界最撚賤

件事最慘係由一班不日是生產冇技術嘅人壓迫本來生活已艱難嘅人。

千百年來華人社會就係要玩鬥地主，因為華人總是一樣，唔會諗方法令社會變美好，只懂迫別人供養他們。

以前歐洲經常使用嘅係馬車，係中國就係以人力車，橋，總之就奴隸別人供自己享樂。中國有冇馬

年年免交電費都沒份，陰公豬

中國都有馬車的
不過冇自己發明汽車姐

舉報佢啦

好撚陰質

政府有夜間避暑中心嗎？

夏你老母，係咪唔撚識個廈字呀文盲

現實係一班窮人係到等緊另一班窮人去報復社會，但最後變成窮人自相殘殺

祝呢d業主長命百歲百病纏身

無計⋯⋯供求問題。業主可以mark返高個租金又係同一條數。

最多斷cut 電
但cut 左係你自己無得用

佢地個名義唔係賣電，係唔知乜乜服務費，發夢聽過

「我租金又唔係太貴，但有時真係影響好大，因為我有小朋友，唔開又唔得。」

窮人生仔正仆街

冷氣都冇得涼

做業主俾少少良心，盜亦有盜，君子愛財取之有道

肥肥啦 啲業主又可以賺更多
有兩個工廈單位

咁要叫傳媒問問兩電先知咁做可唔可以

這就是中港

咪就係，業主賺多幾百蚊係咪可以去旅行定點? 但幾百蚊對窮人黎講，可能已經可以係一星期晚飯錢

向中電舉報

咁迫法，Feel到好快又會有單鰂魚涌公園案
不過就係業主同租客

自己睇供電則例 同 港燈接駁指南

非常認同，依家有啲業主玩殺雞取卵，其實根本唔明搵到個好租客都係成本都係緣份黎

俾唔起錢咪瞓M記囉 有冷氣嘆有位瞓 點解一定要人地賺小啲 唔滿意斬死你地上兩代啦 經濟起飛嗰時一個單位都買唔起又係咁生

停電的話，劏房戶連電都冇得用....
業主又贏

文中講果個人住劏位 開冷氣係為左小朋友
究竟點解仲要生小朋友 害左佢。。。。。

仲生仔？！ 正仆街黎

呢啲業主真係唔驚生仔冇屎忽 咁撚仆街

比起中電1.1度電高出2.5倍。

至於電費更比中電原本每度1.1電高出2.5倍。

每度電$1.1? 寫到1999 同埋點解唔寫高出2.6倍

公家地方既燈，佢地長開，咁佢哋自己比返有咩問題?

想平D電費既，走廊冇燈囉

或者住D咩賓館，咪包水電囉

資本主義本性

抗爭又唔敢
錢又無
如果係新移民更加唔洗可憐
大陸咁好住你唔住 落黎香港同人逼

一群貪官相聚在福滿堂鮑魚館品著藍帶馬爹利，享受著山珍海味，泛紅的肥油臉頰上露出幸福的笑容，窗外，一群飢餓難耐的乞丐們，瞪著發出綠光的眼神，嚥下苦澀的口水。

這時幾個有良心的外國人實在看不下去了，進來大罵官員們，掀翻了桌子，激怒了貪官們，貪官們對著乞丐們高聲喊道：外國人膽敢干涉我們內政，為了中華民族，打倒帝國主義！

乞丐們頓時滿腔熱血，義憤填膺。 貪官們不給我們吃那是人民內部矛盾，帝國主義掀翻他們那可是敵我矛盾，這下，徹底把乞丐們激怒了，英勇地把外國人打得抱頭逃竄。

事畢。 貪官們對餐廳老闆大呵一聲：重擺一桌。 酒局依舊又開始了。 乞丐們滿足的蹲回了窗外，依舊的眼光看著之前他們所看到的一切。

仲要有小朋友
諗唔明呢d 人個腦裝咩
生出黎做公屋仔都好過劏房仔

成本太高
不了

圖釘係針對撘巴士嘅基層

業主一劏都已經賺到笑啦 仲要咁壓榨班住戶

香港就係專榨壓窮人

你估個個咁識冤有頭債有主

一尾搵無辜者關係以外人發洩就叻

有良心會唔會做業主, 等人幫你供
錢大把用途, 可以捐來幫人
怕比d黑心慈善機構呃, 可以自己組織一team人一條龍去服務社群
可以唱喝玩樂

買樓(唔係自住)個根本目的係資產保值/增值

你到今日都仲比某超級富豪句君子愛財,取之有道呃到, 抵佢係香港吸血吸足幾十年屹立不倒

捱唔撚住咪帶埋老婆仔女滾返中國囉
懲罰香港 餓死業主

由雨傘和魚蛋，都唔知第幾次「xx只係第一波 會陸續有嚟」啦
不如講下巴士放圖釘最犀利除左上東張閪望，比班師奶阿叔廢老屌下d人無人性外有咩用？
雨傘同魚蛋以來，有咩高官或有錢佬有事 定班搞手出哂事？
認清楚香港無得救，咪再ff有咩第一波第二波事件幫社會洗牌啦
樓價股價硬撚過你條命，後生仔就日日跳樓我就數唔到係第幾波了

全部倒轉講。最鐘意抽水做仆街晚係商人，中國從來商人最低賤

港豬爆煲
笑話來?
定約埋一齊唱今天我呀垃圾

蘋果記者，呢度好似有人犯法

$4電都租咁on 9

寧願俾業主蝦都唔作反 抵撚死

劏咗業主